英國會議員格文：好消息，BNO持有人可以在英國申請30個月居住簽證

5+1同呢個又唔同？

有咩咁好

唔駛等5+1, 而家去都得

應該就係俾而家已經係英國既BNO持有人申請

可以不斷重複？

唔係有5+1？做乜負評我

唔明

唔係不嬲都可以咩

唔係不嬲都可以揀兩年半/五年Visa咩？

Pish

睇來呢個係比下年一月前人已經響英國嘅手足申請
正常簽證係要離境返本國英國領事館申請

宜家呢個係可以免離境直接嚮英國申請

5+1果個5
可以分兩次搞（30個月*2）或者一次過搞5年
好似係

即係bno visa 5+1 scheme
冇新料

不嬲都係講緊BNO visa可以申請60個月或者30個月 前者就相對平啲後者就彈性大啲 Paul Girvan依家重點係講緊己經身處英國嘅BNO holder可以直接係英國申請唔駛專登返香港申請

yep pin this la

for BNO holders inside UK only, no need to apply in Hong Kong UK consulate, can apply in the UK

英國真係諗得好周到

下年一月前5+1計劃生效前都有得申請三十個月visa

換句話說如果人已經響英國, 有兩樣唔同:
(1) 可以即刻申請特別簽證 (唔駛等出年一月)
(2) 可以向英國境內申請

7月派嗰本leaflet已經講到明you can apply either outside or inside UK

想知駛唔駛再交簽證費同IHS有冇得補返簽左兩年Student 成皮野

visa fee肯定走唔甩
NHS就要問

基本上依家英國係誇張到你97前出世有手有腳可以做到野佢就肯收留你

5+1實施前可以申請住住先

宜家LOTR或visitor去英國，1月可以直接喺uk申請bno visa，唔洗返香港搞。即係唔洗等，可以立即起行。

外交部發言人：……………

本身5+1要出年先得
而家你已經喺英國既話可以即刻去apply呢個30個月
唔洗喺香港搞

即係早咗4個月實行？

5+1係幾多個月, 你自己計下啦
呢個係等你唔洗返香港, 可以喺英國等到5+1接受申請

本身5+1都係 2.5年+2.5年+1年啦
有乜分別

即係30個月後，可以停一停，然後隔一排再完成埋剩低嗰30個月？

p

本身BNO visa都寫明可以喺UK申請
當時已經有專登寫咗呢句嘢喺個簡介度
我估又係連登仔唔識英文以為有新嘢

應該5+1 都係可以係英國申請

呢個visa係for d有家歸不得既手足申請

彈性指費用 分期畀冇咁甘
你離境超過180日就重新開始計過

BNOs will not have to go back to Hong Kong where they might face persecution by the Chinese Government.

上面有啲連 “will be" 未來式都睇唔明嘅
去英國會好危險

啲人盲

97前出世無拎BNO 咪又係當睇唔到

有咩分別？？？

關咩事 七月講嗰陣已經係即時生效

屌你國民黎架BNO

如果97前已經十八歲有自主意志而唔去申請，咁就抵死，不過呢批多數係大中華膠，兼買樓時代幸運層，而家多數係藍屍

97前未夠十八歲，97後出世，希望女皇宅心仁厚，盡量幫忙收留

但本身都有LOTR

咁即係越嚟越多細節落實咗

推 你做文宣佢又做文宣，點解都係connect唔到外國人? - 分享自 LIHKG 討論區

之前唔可以

可能考慮到有啲手足冇多餘錢呢

有好多人之前有唔同Visa留係英國
之前LOTR係你入境果時申請
但本身係英國既Bno人士就要跟返佢自己Visa既入境規矩
咁而家依個就係有個新Visa俾依d人 有新既條件逗留
我理解係咁

咁呢段時間直至1月1前有冇得合法打工先？

唔係。本來要等到一月，去左都要趕你返嚟

真係有人會去咩

直接俾bno本身6個月可以打工仲實際

大家快d去洗版多謝英國 今次我地又贏
一齊過去打救英國
只有香港人嘅質素先可以令英國洗去日落帝國呢個名

開始可以喺香港申請交醫療報告等批？

LOTR

但想問下係咪都唔可以搵工做？

其實本身都話咗可以英國申請BNO visa，條友lag咗好耐

如果要諗埋97後 要有係香港出世紙先得啦 不過其實唔比97後係道理 比就人情

坐飛機出境入境lotr

BN(O) citizens in the UK
We recognise that there will be BN(O) citizens currently in the UK who may wish to apply for the Hong Kong BN(O) Visa. BN(O) citizens already in the UK on another form of leave will be able to apply and switch to the Hong Kong BN(O) Visa from within the UK from January 2021.

BN(O) citizens already in the UK whose leave is due to expire before the Hong Kong BN(O) Visa is available, should look to extend their leave in line with the rules of their existing route and then apply for the Hong Kong BN(O) Visa.

Further details will be published in due course including for those on a visa without a provision for extension.

唔該借個位嚟

實用 post ,樓主可唔可以置頂？唔該曬

真係想保護自己同埋身邊嘅人？即刻入嚟睇吓!

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

各位都係等佢出清楚條文先

再諗深一層覺得可能係未到一月之前
都仲係要用BNO/HKSAR出入境去維持合法居留
個特別簽證可能係一月先至會正式開始接受申請

又或者如果你六個月到期
佢而家接受申請但可能最終到一月先批
申請中呢段時間可能係Grace Period留英

我相信大家最關心應該係幾時先批special visa
因為有特別簽證先可以做嘢
留英本身免簽證六個月就已經做到

其實無新野
亦都唔係講緊依家可以申請

佢quote果段直情係BN(O)-HK visa 入面既野
個重點只係apply from within the UK

以前得 6 個月

似係俾時間 BNO Owner 過去適應一下先決定申唔申請 5+1 visa

下可以LOTR好耐喇喎，我就係揸BNO而加係英國。
訓左幾耐？

推
[此帖必火] 九月六號掛黑衫顯民意大法

我想問下bno citizen係以前都係用呢個稱號定
以前剩係用bno(holders/status)?

我估係LOTR太亂搞到有D人唔識搞到有BNO都比人DEPOT
而家就係等你班野有緊急事可以輕鬆入英先

畀BNO嘅LOTR status已經可以做嘢
本身個program喺下年一月start

都無咩特別，基本5+1 唔少得，無論佢點樣俾大家申請，都無分別，驚就現在去leave outside the rule，唔驚就等申請5+1，除非佢立法改變bno地位，唔係有幾多消息都係返去同一個答案

之前己經講咗可以一次申請晒5年/分開兩次30個月咁申請
即刻飛過去1月1號先申請 唔使喺香港申請先入得境
有咩新嘢

無新野，英國國內申請同埋LOTR 一直都行緊，亦好多人已經入咗境英國準備一月申請5+1

我諗呢個係咪彭黛玲7月1前平權前已經寫俾PM果封信既內容? 好似話過會幫急需走難既手足, 果陣個PO D人話係proposal黎炸點知支共加速埋國安法出黎

似係你唔識英文 人地7月個時係講2021年1月1日起可以開始申請

依家BNO holders已經可以攞LOTR入境英國六個月

六個月之後可以申請兩年半或者五年Visa

簡單d講，呢個30個月visa係俾d已經响英國生活既香港人申請，佢地原本個visa如果响明年一月前就到期，佢地就可以申請呢個visa，用黎銜接BNO visa，唔使返香港

LOTR同本身bno visa分別好大wo

BNO個LOTR可以比你係5+1實施前工作同讀書

之前轉其他就唔使補IHS既 visa fee就好大機會

但5+1唔會count埋你有lotr個段時間

Push

而家理論上只係得LOTR而無所謂30個月既BNO VISA
始終到1月先有得申請正式既BNO VISA

唔好尻up啦，無人話即刻可以申請wor

申請條link係邊？

正解

俾條英文補習班嘅link 頂住先
補幾個月英文，應該到12月31日會睇得明嗰幾句野點解

呢到d人好撚癲，尻up但係講到係事實咁，有時以為佢係內政部既人

到步申請LOTR

而家係講緊身分問題而唔係得同唔得既問
LOTR=/=BNO visa
而家係點都要等到1月先可以轉身分做BNO Visa開始計入籍時候
而上面都有人講左到左1月既時候都可以係英國轉做BNO visa

救命

你訓咗幾耐

咁你咪講囉

要打國際線既快快過去
假如做到97前未申請過BNO都可以再重新申請
呢樣都要有人去搞搞佢等佢成事